# Программа для повторения иностранных слов

## Описание
Программа написана на Python версии 3 и предназначена для повторения любых иностранных слов.

## Подготовительные работы
1. В папке перевод создаем файл с произвольным названием. Содержимое файла - ключ:значение.
Если необходимо несколько значений, то записываем их через тире.
Пример содержимого файла:
```
звучать: sound
стучать в:
- knock at
- knock on
```

## Запуск программы
1. Устанавливаем  дистрибутив Python 3 с официального сайта.
2. Переходим в директорию с программой и запускаем скрипт:
```
python3 perevod.py
```

3. Программа предложит выбрать файл, который находится в папке перевод. Вписываем нужное значение.
Например, наш файл называется rus-eng, значит мы пишем rus-eng. Также программа предупредит о том, как можно из неё
выйти.
```
Выберите режим rus-eng: rus-eng 
Вводите перевод слов и end вместо перевода, чтобы выйти из программы.
```

4. Начнется процесс перевода. Программа будет показывать слова, на которые необходимо написать перевод.
Если перевод верен, то программа напишет "Верно".
Если перевод не верен, то программа напишет "Не верно! Правильный ответ: ....".

5. В конце программа выдаст результат. Например:
```
Верных ответов 3/3 (100%)
```

5. Не верные результаты заносятся в отдельный файл в папке повторение. При необходимости вы можете запустить
повторение по аналогии с основной программой перевода. Запуск:
```
$ python3 povtor.py
Выберите режим rus-eng_2023-05-04-20, ger-rus_2022-05-23-18, eng-rus_2022-05-23-18, eng-rus_2022-08-03-17: 
```
Далее начнется уже знакомый нам процесс перевода.


